【美支貿易戰】支那釋訊號： 「稀土可當武器」

支那外交部發言人耿爽表示，中方從來不會屈從於任何外部壓力。中央社

支那宣布對美國的關稅報復清單，包含製造電動車所需的稀土。由於美國僅存一家稀土礦企遭懲罰，支方此舉被視為向美方釋出訊息，強調支那在全球稀土供應的重要性與日俱增。

為報復特朗普政府對支那銷往美國的2000億美元貨品加徵關稅至25%，北京13日宣布，自6月1日起，對已加徵關稅的600億美元美國貨品進一步提高關稅，分別為調高至25%、20%和10%三部分。其中稅率25%的品項包括稀土金屬礦。中央社報道，美國目前唯一稀土礦企MP材料公司開採加州的山隘礦場，每年出口3000至4000公噸的稀土濃縮物至支那，其中包括電動車的電動機內磁鐵使用的釹和鐠。

由於美國消費者對電動車的需求越來越大，使得美國益發有必要挑戰支那在稀土供應市場的霸位。支那是全球最大稀土產國，產量遙遙領先其他國家。且根據美國地質調查所的數據，美國進口的稀土約80%來自支那。山隘礦場控股股東JHL資本集團公司執行長李丁斯基表示：「精確地說，這是（支那）單方面鎖定美國唯一稀土生產商的關稅措施。」

支那對稀土供應的掌控，長久以來對已開發國家的先進產品製造商構成風險。稀土之所以捲入美支貿易衝突中心，正因全球只有2個地方能大規模精煉稀土，分別在支那和澳洲礦企利納斯公司在馬來西亞關丹的工廠。利納斯只佔2017年全球稀土產量約12%，支那企業則佔超過4/5。

睇完成篇野, 我理解為:

1. 支那稀土出口世界第一
2. 支那加由美國入口中國稀土關稅
3. 支那又贏

究竟個邏輯係點來?
定我誤解左的野?

一時又話支那係全球最大的稀土出口國，一時又話中國對由美國進口的稀土加徵關稅，即係點

講撚咗十九幾年都仲講稀土，人地外國唔係冇稀土，而係採集會破壞生態環境先推哂俾你鄰國搞，真係以為自己揸住人地個春袋咩

不如精液啦

美帝唔反擊咪你贏

由貿易戰開始就已經講緊打稀土，打咁耐都仲係口交緊，講到殺手鐧咁想睇下有咩威力

睇埋共諜01抄《多維新聞》既報導
完全唔知搞乜？

【中美貿易戰】雲南海關禁止緬甸稀土礦進口 國內供應將明顯減少

報道稱，2018年11月3日，雲南騰沖海關禁止緬甸所有資源類商品進口至中國，其中包括稀土礦。2018年12月14日，騰沖海關針對緬甸稀土礦通關，執行期5個月，即2019年5月起重新全面禁止緬甸稀土礦進口中國。

據騰沖海關負責通關業務工作人員介紹，關閉稀土進口以及和稀土有關的生產物資出口是當地政府的統一部署，主要是考慮國內外出務工人員安全，跟國內產業調控等其他因素無關。他介紹，緬甸稀土開發的聚集區域有地方武裝和緬甸政府武裝的矛盾，兩者利益不一致，當地務工人員的安全難以保障。

值得注意的是，在禁令發布之前，緬甸是中國最大的離子型稀土進口國。中國海關數據顯示，2018年緬甸進口混合碳酸稀土2.58萬噸（折氧化物約2萬噸），進口佔比85%，和國內中重稀土配額（約2萬噸）相當。不過月數據顯示，2018年11月、12月碳酸稀土的緬甸進口量比同年10月分別下滑69%、59%。市場預計封關後國內中重稀土供給將明顯減少。

一家大型稀土集團的一名人士表示，「不僅境外礦進不來，我們還仍在停產，供給就少了」。該人士所指的停產是2017年以來，國內中重稀土因環保核查和資源成本等問題，部分礦山開採受阻而關停，國內中重稀土礦產品開採、配額利用率一直處於極低位置。正因如此，近兩年來，緬甸進口中重稀土已成為重要補充。市場有分析認為，一旦緬甸進口礦封關，部分冶煉分離廠或陷入「無米可炊」的境地。

另外，近年來，中國以近40%的稀土礦全球儲量供應全球70%的稀土產量。而由於提煉稀土的環境成本，美國對中國的稀土有很高依存度，中美貿易戰過程中，稀土是否可以拿來當作中國談判籌碼，一直持續被提及。

環時：稀土不會成政治博弈中籌碼

官媒《環球時報》曾在4月報道稱，廈門大學中國能源政策研究院院長林伯強表示，稀土不會成為中國在政治博弈中的籌碼。林伯強稱，中國是全球最大的稀土出口國，在稀土市場有很大的話語權，但中國沒有控制稀土資源，這從目前國際市場的稀土價格就可以看出。他還指出，「出於資源保護和環保要求，中國一直在加強對稀土開採的監管」，這可能導致稀土價格的上漲，但並不是政治博弈的考慮。

據悉，稀土是17種化學元素的合稱，在現代工業中，稀土是新能源、航空航天、信息、軍工等尖端科技領域的重要材料，被譽為「工業的維生素」，也有「工業黃金」之稱。中國是世界第一大稀土資源擁有國，也是世界第一大稀土生產國與出口國。

日本早前新發現1,600 萬噸稀土

可以用超過700年

我都係理解到咁究竟係記者問題，定口交部問題

稀土唔係真係稀，多過黃金好多，美國自己都大把，只係強國以前唔識點用，所以平賣，美國無大規模開發，越南都有生產，日本係海底都大把。

1. 支那咁多稀土點解要入口?
2. 支那加稅禁入口, 人地咪賣比其他國家, 反正大把人買, 變相減少左自己稀土出口

完全諗唔明?定雜種已經俾人撚到痴Q左線?

支那以為美國買返嚟嘅稀士係中國貨？

佢地愛國到去美國買國貨

日本表示I am ready I am ready

美國：Understand, time to make Japan Great Again

日本或成最大贏家
要入定日元了

稀土係總稱黎，支那自己係最大出口，不過某部份自己都冇，要去美國買

自己冇但係又加人地關稅算唔算懲罰自己

咁又唔可以咁講，因為同一個理由D WHITE TRASH都係用黎屌侵搞貿易戰

習豬頭依家打盲拳

稀土戰笑話黎
上次出黎威脅日本發癲

之後已經被人打殘左

到今日仲講REE，鄧小平句中東有有石油，中國有稀土真係玩死佢哋。

乖
留番你自己用

睇完都唔知講乜

恥爽

條友真係唔識㗎喎.jpg

都幾好笑 好過CCTVB

睇下邊個傷

傻架咩你，日本(定係台灣？)咪有個地方有成百年稀土礦囉？

日本，不過未開發住
等有需要先
不過如果美國大佬叫到or中國開天殺價
不排除make japan great again

拎玩具當王牌用

無問題,美國入口中國,唔係美國出口中国

其它擁有稀土資源的國家和地區有獨聯體國家（19%）、美國（13%）、澳大利亞（5%）、印度（3.14%）、加拿大、南非、巴西、馬來西亞和越南等，而歐盟和日本基本沒有稀土資源。它們的稀土來源主要從中國進口[3]。

美國自己都有13% 都唔駛中國入口啦...

大約是兩年前，地點是某私人會所更衣室，幾個60歲左右愛國有錢佬（中產入不到這個會）評論時事，其中一個特別激動：「稀土呢單嘢，中國鍊X住日本個XX，呢次爽呀！」X是粗口，XX是男性下體一個器官。一時間，更衣室洋溢着高漲的民族情緒。

歷史重演

美國庫存大把啦

點解可以咁撚蠢
人地擺明消耗晒你d資源先用自己果d
打aoc都係咁啦,咁簡單既道理

海底千幾米

乜唔係早幾年已經玩過稀土咩？最後咪又係玩唔到人玩自己

稀土好似有代替品？

日本有稀土啦
個幾星期前講嘅

其實好多國家都有呢樣野 但係好似話開發稀土會破壞環境 所以冇人做

仲有1點我都唔明,篇文話美國對稀土需求愈來愈大,咁你加美國關稅,佢唔賣比你賣返比自己國家咪得

2018 年日本宣布，在南鳥島（位於日本東南方海域）發現高達 1,600 萬噸的稀土，若成功開採，將可全球使用數百年，日本也會成為稀土大國，並降低對中國的依賴。

中國稀土含量世界第一，然而稀土含量第二大的國家卻是「美國」，只不過美國早在 2002 年，就封存了國內最大的稀土礦芒廷帕斯礦，轉向中國進口。如果美國真要開採，可供應世界上百年的需求。

開採稀土係會嚴重污染環境 係大陸先會大量開採

其實大陸唔賣稀土 其他國家唔同中國做生/設廠
大陸仲有咩資本賺錢

唔講以為1980以前未改革開放，美國人係借火星人資源玩太空玩具

人地日本先岩岩搵倒稀土田
中國肯定又贏

上次禁運稀土去日本攪到一鑊粥都重未識死

家陣都唔識用la, 賣晒比美國整chips, 買番黎用

當石頭用呀？

拿稀土砸自己的腳

冇左稀土仲點賺外匯

支那無野叻，老作、唔認數同打飛機就最叻

我都覺得篇文1999
估計係美國出口原礦比中國提煉，而家原礦賣唔出......掛

可以當飯食添

乜撚野都當自己贏架啦
自欺欺人天賦

美國有大日本帝國支援, 支那收鳩皮

其實係
美國佬先掘自己稀土礦
再運去支那做refinement
污染就由得支那食

Cctvb

稀土當飯食

On9仔

咪唔好出口 其他國家都有

亮緊劍

先禁售，再逼美帝自己開發
然後有時間自主研發到晶片？
其實幾合理既，如果用幾年就偷到個技術既話

同石油一樣，美國自己冇咩，人地唔撚洗破壞環境開採姐

笑死人
全世界淨得中國有稀土

人地直接食落肚
你敢？

唔太明 支那將美國貨加稅25%
但支那唔係最大稀土出口國咩
我唔識經濟 sor

口交爽唔爽?

耿爽!

中國覺得稀土唯中國可大量出口
而稀土係製造高端科技既必須材料
如果減少/禁出口可以掐住美國春袋

自己睇下開採有咩代價就明人地點解要買你,

根本一石2鳥,買完仲可以傷敵1000,比我都買晒你D先用自己